［可能唔洗再排隊爭口罩］log-on防病毒口罩

啱啱喺log-on見到呢隻銅絲口罩 聲稱可以殺菌殺毒仲可以重用 好想知係咪真 但唔見網上有人討論 求理性討論

hktv mall

推

一

二

三

四

push

五

六

有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦
路過入黎幫手推個post 謝謝

用完要自己洗？

抑制， within one hour

即係唔駛諗...

唔知
利申：買咗

idkbuthelpupish

七

bacteria is not virus

八

寫得出防UV 已經知白痴先會比錢買

plz read the manual more carefully thx

銅可以殺菌? 垃圾

On9

你可以選擇比人地洗嘅～🤡

雖然唔知你睇唔睇得明英文

口罩可以點樣1個小時內 消滅細菌?

唔識野 留名睇答案

假到飛起

真心想知點解 個理據係咩 事關銅真係可以殺菌殺毒

大師 你用中文講下啦真心想知講咩
唔洗用例子答我

抗菌包唔包抗病毒

求有識之士解答

殘體google

消息人士:衛生署一億個口罩將會喺各區警署免費派比巿民！

翻譯：個原理係銅離子可以喺細胞表面製造孔洞並破壞病毒基因

唔知點解會變殘體 唔識較翻

正視聽！僱主有責任為僱員提供口罩

個介紹話包埋 同埋google都話銅可以殺毒

繼續推

抗菌，都唔系抗病毒

信唔過

[狼人] 武漢肺炎大逃殺

出門口一個鐘頭好帶定

你個名改得好好

咁有用既話 你有冇見過醫生戴過?

重用嘅口罩可避則免，同埋睇佢有冇達到一啲標準，ASTM F2100-11 / NIOSH / EN14683 之類

但係google話抗wor

銅係可以殺菌同病毒，但唔係一掂到就死，要有一段時間嘅接觸先死，上面都講要一個鐘

呢個口罩可以殺菌唔代表可以濾菌，我亦唔相信啲銅線可以密到濾菌，濾唔到菌=啲病毒直行直過

有專家

咁醫生邊有時間洗口罩 同埋佢接觸咁多病人 一定即棄好d㗎wor

銅同銀離子的確係可以抑制某啲菌生長，有啲傷口敷料有，但你呢啲垃圾口罩唔駛諗，你鍾意既你戴啦

見到99以為掂，點知寫一個鐘

咁如果無口罩
帶呢隻應該ok掛
重用返屋企用水煲 煲佢得唔得

咁所以防菌防毒只係gimmick？btw 正評ed

一小時內可消滅細菌 即係得一個鐘壽命？
帶出街一個鐘就冇用

如果真係可以嘅話，應該有新聞
同所有醫生都戴緊唔洗搶口罩啦

返到屋直接開桶水煲埋自己咪一次過殺菌囉

可唔可以再進一步解釋下點樣垃圾法 求怒屌

面層係布料 唔知擋唔擋到droplet

佢好似唔係防水咖喎？

個人見解

銅係可以殺表面菌同病毒
但講緊係停留係表面1-2個鐘先殺到
除非你好似古代士兵著盔甲咁
否則用銅線編織既口罩既密度一般都唔會隔絕到幾micron既飛沫
更加唔好講殺到係上面既菌
如果佢拎到astm/en既認證我就會買啦

病毒要接觸銅表面接近10分鐘先開始disintegrate喎
仲未計copper ion release嘅efficacy同filter size 係幾多
你戴就自求多福啦

多謝 你個名都唔差 死人妖

多謝理性討論

......

理性分析，現行醫療體系完全冇人用呢種口罩，可見成效成疑。你所提倡既款式亦冇提供任何符合國際標準既證明。同啲話自己可以殺菌既個人空氣清新機一樣，你係想俾錢廠商搏自己條命既，冇人阻止你既

有同事用緊聲稱好過N95
我就唔撚信

利申：用緊N95

留名

上高Google 個個答案有以下問題：
1. 當佢講嘅係真，佢講緊嘅係銅離子而非平日見到嘅成舊銅，個口罩入邊係有層液體定點可以有層銅離子咁神奇？
2. 如果樓主想探討原理，個reference有啲奇怪，係咁kill virus，一般係會話inactivate virus，因為virus 本身就無生命唔會殺到，個reference嘅專業程度同可信度有啲低

如果想睇下個口罩原理，可能可以睇下佢有無啲patent register 咗，通常會有講咩原理

應該咁講，抗/防、殺、濾係唔同嘅概念

抗/防：菌唔可以喺上面生長（stop the growth)
殺：好直接殺咗佢（deactivate/kill)
濾：唔比啲菌過（filtration)

口罩最重要係濾菌同毒，個包裝玩緊文字遊戲，佢只係寫可以：
過濾花粉灰塵（冇講過可以濾走啲菌）
抗/殺菌（菌喺上面生長/停留唔到）
防uv(好多唔透光嘅嘢都可以）

從來冇講過可以濾菌/病毒㗎
所以消委會吹佢唔漲

我諗佢kill virus 應該係寫得通俗啲比你明，可能講緊denature.
至於銅離子，可能係造一個membrane，以前果啲膠布都有銀離子，唔出奇，但係應該冇得重用，而且效用不明

高質回覆 此po已完 多謝巴打

唔信....

正常就within 5mins
佢寫within one hour
你估粒病毒一個鐘頭內會唔會走咗入你個口度？

銅金屬係真係可以殺菌，因為佢表面一定會有銅原子因為唔同嘅原因甩咗粒電子變銅離子，銅離子氧化咗蛋白質之後就會變返原子返返去個金屬上面

呢個過程不斷循環就可以有抗菌功能，其實好多金屬都有相似功能，所以會見到門把係用金屬做

點清洗呀大佬就算我當你真係擋到菌
你洗個下/洗唔乾淨咪又係含撚

殺bacteria同殺virus兩樣嘢嚟

就算成功三罷 都要留意執行方式

但係依隻係病毒
比起細胞細幾千萬倍

其實1L膠樽都擋到..

咁講啦，如果去到走投無路屋企都口罩又未買到，頂住先都要啦

與其買依種，我會建議你用罐

又遠紅外線

唔好鳩UP
noble metal 或者真係可以殺菌 但都取決於佢表面面積 用得耐會有D 分子好大力咁痴係上面 要重用唔係一般屋企做到
佢聲稱嘅野 最多只係係好有限環境之下做到
只係想提大家唔好做白老鼠

你打乞次同咳，成個過程0.1秒完成，定1個鐘先完成？

你咪用natural selection

樓主如果想買呢款可以買xpure

Xpure係可以循環再用嘅pm2.5

仲可以物理隔到dioxin 同水洗200次

呢個唔係話冇用

但係你諗下佢殺細菌快啲

定係細菌入你身體快啲

膠袋包頭都唔用佢

但xpure防/擋到細菌？
我見佢官網只係寫防到pm2’5

見到話可以促進血液循環就知唔洗睇落去

可水洗
係唔係姐係代表唔防水
防水比較重要

natural selection

$248 真係發國難財

不過本身log-on就係賺水魚錢

呢隻抗菌咋柒頭
武漢肺炎係冠狀病毒呀on9仔